[突發，教學]由40度伏特加煮到90度ethanol

做法好簡單，屋企搵幾個flasks 再慢火細煮
15分鐘之後你樽end product純到夠殺死人添

利申： 我不是大學生.jpg

孖蒸，伏特加等烈酒將會全面漲價
All in 酒精

wikipedia azeotrope

fyi

靜靜地贏唔得嘅.jpg

用嚟殺菌一流

其實你讀中學IS時老師有冇教過你加熱酒精係好危險既事...?

連登仔真係好撚有錢

唔係靜唔靜嘅問題 係真心定假膠都唔知
你要引人落搭又喺度打唔係大學生想點
唔知你真唔知定假唔知啦 azeotrope係兩種液體撈埋 到特定ratio嘅時候佢哋嘅vapour pressure 會一樣 所以兩樣液體都會一齊蒸發

azeotrope 係96% ethanol就是但啦
又唔係要100%
不過屋企邊度嚟呢個setup

唔好用火
要用hot plate

你睇唔到幅圖係oil/water bath咩....

就當你用water/oil bath
咁你係覺得搵由得alcohol直接煲走出空氣係一件好安全既事
定係你覺得一般人屋企會有separating funnel?

煲撚到你仆街都過唔到75%啦
去到臨尾個reflux ratio 高到仆街

點解膠post咁多真心膠
認真post反而冇人理

因為佢地覺得呢D野得佢地知
其他人唔知 可以認叻

張圖我都只係求鳩其搵
班友咁認真托柒

我想問下。其實酒精會唔會蒸發？
如果酒精可以蒸發，可否讓人吸入蒸發的酒精從而達到肺部消毒的目的。

[科學台] 如何提取高濃度酒精? 只需要用食鹽!

90度唔殺菌，咪撚亂教人

先見之明

將 vodka 提純至 酒精 75% 當消毒酒精是否可行?

邊個屋企會有呢set野？

[科學台] 點解75%酒精殺菌好過 95%?

你搵到上面啲equipment 先講

用加熱水再間接加熱

搵到你係唔係幫仲我含？

酒精本身就殺菌

上youtube打ethanol production
拍埋比大家睇點用糖+酵母整

記得用電磁爐

你係想我含咪直接啲講囉

點解膠post咁多人理
認真post反而沉曬底

有片

仆街睇到張圖
好懷念以前chem堂

條片教你用分子篩

屋企收藏幾支Vodka 都好貴

有諗過不過不知set fractional distillation 香港邊度有現貨

我都買下呢d酒精純化佢先

Mantle heat好啲

咁容易咩ching 唔識咪撚講教學啦

老師冇教你90酒精殺唔死病毒咩

其實有無人記得, 酒精咁樣蒸餾,最頂盡個concentration 係75%

但70-75%先係最佳消毒液

其實75夠用

其實azeotrope咪啱囉
啲distill 95% ethanol 5% water
Dilute返佢咪啱

個問題係屋企點collect啲vapour

中學chem有學過

simple distillation